［歡迎熱烈討論］ 整甜品心得！！

我係女，平時鐘意整甜品，但整得好難食，次次整次次fail，次次fail次次整，想大家一齊討論下整野食心得。
我整過既甜品如下：
Macaron - 唔知點解整過起碼3-4次，得一次成功，但太甜，甜到牙痛，試過整綠茶味同朱古力味，但變左曲奇餅咁樣，有無高手分析下？會唔會係打蛋白打得太多定太少？
New York Cheesecake - 呢個我成功既，但硬係覺得個味好平淡
千層蛋糕 - 想整類似Lady M咁既味，但整左出尼硬係好奇怪

仲整過其他，但宜家未諗到，陣間再加

早幾日整拿破倫蛋糕，好難食

今日整左牛奶麻糬
好似好油
上網搵到個食譜
其實牛奶係咪要整熱先加落啲粉度再加油
頭先凍奶落整極都好多油 蒸熟左都覺有油

識唔識整心太軟

果日我整左糯米糍，係要滾左啲奶先撞落去啲粉度既，再拎去蒸， 同埋加好少油，但整出尼個皮好淋，宣佈失敗 我覺得你整麻糬可能唔洗落咁多油

無整過呀，唔鐘意食

覺得自己好on9
唔開心諗住整甜品氹下自己
到加油落奶度時先發現好似fail左
仲要跟食譜嘅話一定唔係1-2人份量咁少
同埋我總共蒸左差唔多35分鐘

唔係多數原味macaron加色素，再加綠茶味等等既餡？

我整過幾次，個面整得唔夠光滑，蛋白霜好難控制

綠茶味係加綠茶粉落蛋白霜度，個餡我就是旦整左個白朱古力 但焗完出尼都唔係macaron咁樣，成舊曲奇餅咁 就係唔知問題出係邊

豆腐味既蛋糕係咪得豆腐cheese cake
想整個豆腐千層cake 個餡係豆腐mouse d千層pancake用原味(麵粉蛋牛奶糖)會唔會好寡

我都係，有時一開頭覺得今次點都唔會fail啦，又跟哂食譜咁，但到最後都係唔得

仲諗到豆腐mousse蛋糕 我覺得你個皮都加啲豆腐味好似好啲

突然諗到加d豆漿同牛奶mix埋又得唔得

我整野食係要跟足個食譜，最好有片，先起碼似樣小小，如果學你咁自己諗出尼，一定好難食
不過我想知，通常整得唔成功，通常係咩問題，步驟？份量？有無高手講解下？？